幾時開始飲筒變左做飲管？？？

唔好答我咩野書唔書面語
好多柒頭都係咁講
仲有係連登打打下白話文個時零零舍舍得飲筒變左做飲管呢個書面語？
定係好多00後由細聽開飲管所以一直唔知道係飲筒？

蝗語

"走飲筒呀~ 唔該~"

不嬲香港人都係叫開做飲筒
叫飲管果D一定係蝗

一直都係
以前未有粵語字庫係用左字代替

見到出面d連登囝打飲管覺得好礙眼

認真幾時？
唔講都唔記得以前用飲筒

走飲管宣傳開始？

幾時晶片變芯片？
幾時差電變充電？
幾時hea理變冷對應？

連狗
我吊你老母呀！！！！！！！！！！！！

著校服講普通話果班蝗蟲嗌吸管

飲管

係連登既蝗蟲就打飲管
說好的我手寫我口呢？

大陸叫吸管㗎
井底之蛙聽唔慣就亂屈

咁香港呢
宜家講緊香港你同我講大陸
正中95搭8

香港不嬲飲筒,飲管都有人叫
你邊撚到鄉下落黎

00後蝗黎

飲管係邊到人叫？

Hea理點入文

而家有unicode你唔用返個咗字？

雙重標準?

用開

但係香港用開飲筒
點解無啦啦轉左做飲管？

其實 管同筒都得
管 細而長
粗而大

睇下你點用，如果茶餐廳飲凍奶茶，就用飲管，珍珠奶茶果D就飲筒。
BTW 飲筒，飲管 唔關蝗事...蝗國統一叫吸管，冇分咁細。

我從來冇提過蝗唔蝗
只係想知點解用開飲筒會變左做飲管

不嬲飲筒飲管都有人叫

未聽過

你無提...但有D ON9 話係呀麻 ...

吊那星 ,連廣東話係點架構都唔識分
仲學人悍衛粵語

咁我答唔答到你 的問題呀 ???!

蘋果日報
A11 | 本港新聞 | 1998-12-16
誤信治哮喘 青年吸毒死
據警方調查所得，前晚八時，鄧子與李女及其葉姓（二十六歲）男友到深水叅欽州街誼母住所探訪，其間，有人取出吸毒工具，包括飲管及混有毒品的液體等躲進睡房「享用」，至昨凌晨二時，鄧子突告抽搐不支暈倒，報案後，鄧子被送院證實不治，警方在場調查，雖然鄧之死並無可疑，在單位內撿獲少量毒品，有人亦承認與鄧姊一起吸食冰毒品，警方乃拘捕屋內三人，包括死者誼母、誼姊及其男友涉嫌藏毒，後准以保釋候查，至於死者死因有待剖屍檢驗。

蘋果@1998都有用

戇鳩仔..你死撚開啦...
廣東話/粵語就係俾你依D 死仆街搞死 ...
叫飲管..關你個傻仔撚事咩 ...
打鳩我呀...柒頭

原來咁耐歷史了

自細都叫開飲管
覺得叫飲筒好奇怪，垃圾筒果d先叫筒

2個都用

冷氣>空調
手提電話>手機

原來連咁耐之前的多啦a夢都用飲管

廢

筆筒 筆管

00後 含撚啦

分分鐘我大過你-.-

飲筒飲管本來都有人用
連登仔小學雞就亂批鬥人
粵語有自由多變特質
真係連登仔咪再話悍衛粵語
實比連登仔攪死晒

agger

飲管係共產中文黎 大陸仔先會叫

叫手機都係
明明以前叫手提

child 登手機台咁耐無人屌

有人用唔代表唔係蝗語

連狗仲叫手機台
連狗
我吊你老母！！！！！！！！！！！！！！！

呢個真 97前個個都係叫手提電話

大陸仔岩岩黎香港係少見識D
慢慢習慣啦

前幾日去又一城dan ryan食野
同個女侍應講唔該俾多支飲筒我
佢竟然答：飲筒？飲管呀？ok

你老味而家啲人連飲筒都唔識？